原油期貨ETF幾點留意事項

市面上嘅原油期貨ETF，好多人都只係著眼於產品同油價走勢正相關，但魔鬼在細節，下面介紹下幾隻比較流行嘅原油期貨ETF嘅追蹤指標同轉倉方式。事前有2點要清楚：

1/. 所有嘅ETF並非直接追蹤油價，而係各自追蹤一個唔同嘅指標，而個指標係同油價高度相關，指標嘅溝成方式決定左隻ETF是貼近短期油價，定係長期油價走勢

2/.承上面，正因為所有原油期貨ETF都係用期貨去追蹤個指標表現，所以會有轉倉問題，唔同嘅轉倉方左會對對應嘅ETF走勢有重大影響。

USL's Benchmark is the near month futures contract to expire and the contracts for the following 11 months, for a total of 12 consecutive months. If the near month futures contract is within two weeks of expiration, the Benchmark will be the next month contract to expire and the contracts for following 11 consecutive months. When calculating the daily movement of the average price of the 12 contracts, each contract month is equally weighted. The crude oil contract is WTI light, sweet crude oil delivered to Cushing, Oklahoma, and is traded on the NYMEX.

USO's Benchmark is the near month crude oil futures contract traded on the NYMEX. If the near month futures contract is within two weeks of expiration, the Benchmark will be the next month contract to expire. The crude oil contract is WTI light, sweet crude oil delivered to Cushing, Oklahoma.

BNO's Benchmark is the near month futures contract traded on the ICE Futures Exchange. If the near month futures contract is within two weeks of expiration, the Benchmark will be the next month contract to expire. The crude oil contract is Brent crude oil.

DBO

The Invesco DB Oil Fund seeks to track changes, whether positive or negative, in the level of the DBIQ Optimum Yield Crude Oil Index Excess Return™ (DBIQ Opt Yield Crude Oil Index ER) plus the interest income from the Fund's holdings of primarily US Treasury securities and money market income less the Fund's expenses. The Fund is designed for investors who want a cost-effective and convenient way to invest in commodity futures. The Index is a rules-based index composed of futures contracts on light sweet crude oil (WTI). You cannot invest directly in the Index. The Fund and the Index are rebalanced and reconstituted annually in November.

3097 FGX ETF

指數計算方法:按每月增強轉倉規則計算的增強指數
現時的 WTI 期貨合約將轉入的新 WTI 期貨合約(不同到期日)取決於評估日期最接近的合約月 份與下一個最接近的合約月份之間的「期貨溢價」(即較遠的交收月份的期貨合約價格高於較近的 交收月份)。舉例來說，於 2016 年 1 月，最接近合約月份指 2016 年 2 月，而第二最接近合約 月份則指 2016 年 3 月。
整體而言，倘WFI期貨合約最接近合約月份與第二最接近合約月份的期貨溢價大於0.5%及: (a) 倘評估以上期貨溢價於1月至6月進行，則任何並非12月到期的WTI期貨合約將轉倉至本年
度12月到期的WTI期貨合約(即WTI原油交收日期為本年度12月的WTI期貨合約);
(b) 倘評估以上期貨溢價於7月進行，則任何WTI期貨合約將轉倉至下一年度12月到期的WTI期
貨合約;及
(c) 倘評估以上期貨溢價於8月至12月進行，則任何並非12月到期的WTI期貨合約將轉倉至下一
年度12月到期的WTI期貨合約。
另一方面，倘期貨溢價為0.50%或以下，則子基金所持(i)任何本年度12月到期的WTI期貨合 約;(ii)下一年度12月到期的WTI期貨合約;及(iii)非12月到期的WTI期貨合約將由下一最接近 合約月份的WTI期貨合約所取代。

3175 ETF

上唔到三星個網睇資料，由於指數同3097一樣，所以應該轉倉方式相同

簡單啲， 唔熟就唔好玩

Contango

想知3175會唔會好似中銀單野咁
每條友講既都唔同

3175 一早轉左倉, 洗鬼食負價咩

理論上 長守有機會升返？只不過要油價升好多先帶動到3175升？

簡單黎講只係岩短炒唔岩長渣?

3175 買開短期期貨，突然轉遠期，所以比人屌

想問樓主睇component 係咩網？
我見好多網都淨係出top 10 holding

發行商網站

其實我唔太睇得明佢份公告

轉左渣9月期油 但佢隻ETF又可以繼續跟6月期油既表現?
咁點計佢升跌

截至 2020 年 4 月 21 日，2020 年 6 月合約的交易價格低於 2020 年 9 月合約的交易價格。 因此，子基金將購買的 2020 年 9 月合約數量將低於其目前持有的 2020 年 6 月合約數量。 雖然子基金將從生效時間起持有 2020 年 9 月合約，但指數將同時繼續跟蹤 2020 年 6 月合約的表現（取決於發行章程中所述的指數轉倉計算方法）。 因此，子基金的投資將偏離指數的投資，從而導致更高的跟蹤偏離度及跟蹤誤差。

6月會繼續影響9月，
例如打仗d 油升到$100,
9月都會升，
但佢都講個誤差會大左

複雜到仆街
我諗市面財演都解讀唔到

即係變咗買家同ETF發行商對賭，6月升9月跌就買家贏，9月升6月跌就發行商贏

3097 其實係咪OK

對油價高水轉倉影響小d，可以選擇DBO同USL，要短線油價走勢同流動性就USO

既然已經轉左遠期 想搏長期反彈既連登仔唔係岩哂？
油價點可能短期反彈呀